<resources>

    <string name="app_name">מחשבון פנסיה</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_retirement_calculator">מחשבון פנסיה</string>
    <string name="help_mgmt_commission">
<![CDATA[
        <p>
			<u>כללי:</u> <br/>
			בעזרת חלק זה, תוכלו לחשב את הנתח אותו דמי הניהול לוקחים לכם מקרן הפנסיה או ביטוח המנהלים.
			שימו לב! דמי הניהול החשובים יותר הם דמי עמלת הצבירה היות והם נלקחים מדי שנה על כל הסכום אותו צברתם עד כה.
		</p>
		<p><u>	כיצד מחשבים:</u></p>
		<p>הנוסחא לחישוב בכלליות היא: <br/>
		<br/>
		1. הוסף את כל הסכום ההתחלתי לסכום חסכון (נקרא לו SUM)<br/>
		2. נכפיל הפרשה חודשית בדמי ניהול  (נקרא לזה A)<br/>
		3. נחזיר הפרשה חודשית בA שזה בעצם הסכום אותו אנו חוסכים נטו כל חודש (נקרא לזה B)<br/>
			4. נכפיל B ב12 על מנת לקבל חסכון שנתי נטו (נקרא לזה C)<br/>
			5. עבור כל שנה שנשאר עד לפנסיה:<br/>
			5.1 נוסיף C לסכום החסכון<br/>
			5.2 נוסיף לחסכון את אחוזי התשואה<br/>
			5.3 נחסיר מחסכון את דמי עמלת צבירה<br/>
			<br/>
		</p>
			  
		<p><u>הסבר על פרמטרים</u></br>
		<br/>
		
			סכום התחלתי - הסכום אותו צברתם עד כה<br/>
			הפרשה חודשית - סכום הכסף אותו מפרישים מדי חודש לתוכנית הפנסיה. לרוב זה בערך 10 אחוזים מהמשכורת שלכם אך לא מחייב!<br/>
			דמי ניהול חודשים (פרמיה) באחוזים - לרוב 4 אחוזים אך לא מחייב<br/>
			דמי ניהול צבירה באחוזים - דמי ניהול הנלקחים אחת לשנה על כל הסכום אותו צברתם<br/>
			תצואה ממוצעת שנתית באחוזים - הרווח אותו הקרן עשתה בשנה בממוצע באחוזים<br/>
			מספר שנים לפרישה - כמה שנים נשאר לכם לעבוד<br/>
			
			</p>
<p>
			<u>דוגמא:</u>
			אישה בת 32 מרוויחה משכורת של 20,000. היא מתחילה תוכנית ולכן סכום התחלתי 0<br/>
			היא מפרישה 5 אחוזים לקרן פנסיה והמעסיק מפריש 5 אחוזים לכן ההפרשה חודשית היא 2000<br/>
			דמי הניהול החודשיים הם 4 אחוז, דמי ניהול על צבירה הם 1 אחוז.<br/>
			תצואה שנתית ממוצעת היא 4 אחוז ומספר שנים לפרישה הם 30 (גיל פרישה 62)<br/>
<br/>
			לכן בגיל פרישה יהיה לה:<br/>
<br/>
			סכום לפרישה: 1,121,298.393<br/>
			סך דמי ניהול שנגבו 178,404,495<br/>
			אחוז דמי ניהול מסך החסכון 15.911<br/>

        </p>
        
        ]]>
    </string>

</resources>